* [bitkasten](https://www.bitkasten.de/dein-digitaler-briefkasten/) Menü umschalten

* [Unternehmen](#) Menü umschalten

        Nachhaltigkeit

Menü

Datenschutzerklärung
====================

Stand: September 2023

1\. Information über die Erhebung personenbezogener Daten und Zweck der Verarbeitung
------------------------------------------------------------------------------------

(1)

Im Folgenden informieren wir über die Erhebung personenbezogener Daten bei Nutzung unserer Webseite. Personenbezogene Daten sind alle Daten, die auf Sie persönlich beziehbar sind, z. B. Name, Adresse, E-Mail-Adressen, Nutzerverhalten. Zweck der Verarbeitung ist das Betreiben einer Internetseite zum Zwecke des Angebots digitaler Postdienstleistungen.

(2)

Verantwortlicher gem. Art. 4 Abs. 7 EU-Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) ist:

bitkasten GmbH  
Wallensteinstr. 63  
90431 Nürnberg  
vertreten durch den Geschäftsführer Herr Christian Gericke  
Telefon: 0911 – 6000 28 74  
E-Mail: [info@bitkasten.de](mailto:info@bitkasten.de)

**Kontaktdaten unseres Datenschutzbeauftragten:**

Andreas Sutter  
disphere interactive GmbH  
E-Mail: [datenschutz@bitkasten.de](mailto:datenschutz@bitkasten.de "mailto:datenschutz@bitkasten.de") 

Sie erreichen ihn auch per Post an unsere Anschrift mit dem Zusatz „der Datenschutzbeauftragte“.

(3)

Bei Ihrer Kontaktaufnahme mit uns per E-Mail oder über ein Kontaktformular werden die von Ihnen mitgeteilten Daten (Ihre E-Mail-Adresse, ggf. Ihr Name und Ihre Telefonnummer) von uns gespeichert, um Ihre Fragen zu beantworten. Die in diesem Zusammenhang anfallenden Daten löschen wir, nachdem die Speicherung nicht mehr erforderlich ist oder schränken die Verarbeitung ein, falls gesetzliche Aufbewahrungspflichten bestehen.

(4)

Falls wir für einzelne Funktionen unseres Angebots auf beauftragte Dienstleister zurückgreifen oder Ihre Daten für eigene werbliche Zwecke nutzen möchten, werden wir Sie untenstehend im Detail über die jeweiligen Vorgänge informieren. Dabei nennen wir auch die festgelegten Kriterien der Speicherdauer.

(5)

Datenschutz- oder Sicherheitsvorfälle können Sie [hier](https://www.bitkasten.de/datenschutzerklaerung/datenschutz-oder-sicherheitsvorfall-melden/) melden.

2\. Ihre Rechte
---------------

(1)

Sie haben gegenüber uns folgende Rechte hinsichtlich der Sie betreffenden personenbezogenen Daten:

* Recht auf Auskunft (Art. 15 DS-GVO),
* Recht auf Berichtigung oder Löschung (Art. 16 und 17 DS-GVO),
* Recht auf Einschränkung der Verarbeitung (Art. 18 DS-GVO),
* Recht auf Widerspruch gegen die Verarbeitung (Art. 21 DS-GVO),
* Recht auf Datenübertragbarkeit (Art. 20 DS-GVO),
* Recht auf Widerruf erteilter Einwilligungen (Art. 7 Absatz 3 DS-GVO).

(2)

Sie haben zudem das Recht, sich bei einer Datenschutz-Aufsichtsbehörde über die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch uns zu beschweren.

3\. Erhebung personenbezogener Daten bei Besuch unserer Webseite
----------------------------------------------------------------

(1)

Bei der bloßen informatorischen Nutzung der Webseite, also wenn Sie sich nicht registrieren oder uns anderweitig Informationen übermitteln, erheben wir nur die personenbezogenen Daten, die Ihr Browser an unseren Server übermittelt. Wenn Sie unsere Webseite betrachten möchten, erheben wir die folgenden Daten, die für uns technisch erforderlich sind, um Ihnen unsere Webseite anzuzeigen und die Stabilität und Sicherheit zu gewährleisten (Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DS-GVO):

* IP-Adresse
* Datum und Uhrzeit der Anfrage
* Zeitzonendifferenz zur Greenwich Mean Time (GMT)
* Inhalt der Anforderung (konkrete Seite)
* Zugriffstatus/HTTP-Statuscode
* Jeweils übertragene Datenmenge
* Webseite, von der die Anforderung kommt
* Browser
* Betriebssystem und dessen Oberfläche
* Sprache und Version der Browsersoftware

(2)

Zusätzlich zu den zuvor genannten Daten werden bei Ihrer Nutzung unserer Webseite Cookies auf Ihrem Computer gespeichert. Bei Cookies handelt es sich um kleine Textdateien, die auf Ihrer Festplatte dem von Ihnen verwendeten Browser zugeordnet gespeichert werden und durch welche der Stelle, die das Cookie setzt (hier durch uns), bestimmte Informationen zufließen. Cookies können keine Programme ausführen oder Viren auf Ihren Computer übertragen. Sie dienen dazu, das Internetangebot insgesamt nutzerfreundlicher und effektiver zu machen.

(3)

Einsatz von Cookies

a) Diese Webseite nutzt folgende Arten von Cookies, deren Umfang und Funktionsweise im Folgenden erläutert werden:

* Transiente Cookies (dazu b)
* Persistente Cookies (dazu c).

b) Transiente Cookies werden automatisiert gelöscht, wenn Sie den Browser schließen. Dazu zählen insbesondere die Session-Cookies. Diese speichern eine sogenannte Session-ID, mit welcher sich verschiedene Anfragen Ihres Browsers der gemeinsamen Sitzung zuordnen lassen. Dadurch kann Ihr Computer wiedererkannt werden, wenn Sie auf unsere Webseite zurückkehren. Die Session-Cookies werden gelöscht, wenn Sie sich ausloggen oder den Browser schließen.

c) Persistente Cookies werden automatisiert nach einer vorgegebenen Dauer gelöscht, die sich je nach Cookie unterscheiden kann. Sie können die Cookies in den Sicherheitseinstellungen Ihres Browsers jederzeit löschen.

d) Wir setzen Cookies ein, um Sie für Folgebesuche identifizieren zu können, falls Sie über einen Account bei uns verfügen. Andernfalls müssten Sie sich für jeden Besuch erneut einloggen.

e) Wir nutzen HTML5 storage objects, die auf Ihrem Endgerät abgelegt werden. Diese Objekte speichern die erforderlichen Daten unabhängig von Ihrem verwendeten Browser und haben kein automatisches Ablaufdatum. Die Nutzung von HTML5 storage objects können Sie verhindern, indem Sie in Ihrem Browser den privaten Modus einsetzen. Zudem empfehlen wir, regelmäßig Ihre Cookies und den Browser-Verlauf manuell zu löschen.

4\. Weitere Funktionen und Angebote unserer Webseite
----------------------------------------------------

(1)

Neben der rein informatorischen Nutzung unserer Webseite bieten wir verschiedene Leistungen an, die Sie bei Interesse nutzen können. Dazu müssen Sie in der Regel weitere personenbezogene Daten angeben, die wir zur Erbringung der jeweiligen Leistung nutzen und für die die zuvor genannten Grundsätze zur Datenverarbeitung gelten.

(2)

Teilweise bedienen wir uns zur Verarbeitung Ihrer Daten externer Dienstleister. Diese wurden von uns sorgfältig ausgewählt und beauftragt, sind an unsere Weisungen gebunden und werden regelmäßig kontrolliert.

(3)

Soweit unsere Dienstleister oder Partner ihren Sitz in einem Staat außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraumen (EWR) haben, informieren wir Sie über die Folgen dieses Umstands in der Beschreibung des Angebotes.

5\. Webanalysedienste und Tools
-------------------------------

**MATOMO**

Wir nutzen auf unserer Webseite und in unserer App das Open-Source-Software-Tool Matomo (ehemals PIWIK) ), ein Dienst des Anbieters InnoCraft Ltd., 150 Willis St, 6011 Wellington, Neuseeland, zur Analyse des Surfverhaltens unserer Nutzer. Das ist ein Open-Source-Tool zur Web-Analyse. Mit Matomo werden keine Daten an Server übermittelt, die außerhalb unserer Kontrolle liegen. Es werden keine Cookies auf Ihrem Gerät gespeichert.

Werden Einzelseiten unserer Webseite aufgerufen, so werden folgende Daten gespeichert:

* Bytes der IP-Adresse des aufrufenden Systems des Nutzers
* Die aufgerufene Webseite
* Die Webseite, von der der Nutzer auf die aufgerufene Webseite gelangt ist (Referrer)
* Die Unterseiten, die von der aufgerufenen Webseite aus aufgerufen werden
* Die Verweildauer auf der Webseite
* Die Häufigkeit des Aufrufs der Webseite

Die Software läuft dabei ausschließlich auf den Servern unserer Webseite. Eine Speicherung der personenbezogenen Daten der Nutzer findet nur dort statt. Eine Weitergabe der Daten an Dritte erfolgt nicht. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Analyse und Optimierung unseres Internetauftritts.

Nähere Informationen zu den Privatsphäre-Einstellungen der Matomo Software finden Sie unter folgendem Link: [https://matomo.org/docs/privacy/](https://matomo.org/docs/privacy/).

**SENTRY**

Wir nutzen für unsere Website und in unserer App Sentry, ein Fehlermanagement-Tool. Hersteller ist das amerikanische Unternehmen Sentry Inc., 132 Hawthorne St, San Francisco, USA.

Die Software läuft dabei ausschließlich auf den Servern unserer Webseite. Eine Speicherung der personenbezogenen Daten der Nutzer findet nur dort statt. Eine Weitergabe der Daten an Dritte erfolgt nicht. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Analyse und Optimierung unseres Internetauftritts.

Mehr über die Daten, die durch die Verwendung von Sentry verarbeitet werden, finden Sie in der Datenschutzerklärung unter folgendem Link: [https://sentry.io/privacy/](https://sentry.io/privacy/).

**WONDERPUSH**

Um Neuigkeiten und Updates auf unserer Website und in unserer App zu erhalten, können Push-Benachrichtigungen aktiviert werden, zu dem Sie sich anmelden können. Dieser kostenlose Dienst, wird von dem Push-Anbieter „WonderPush“ (www.wonderpush.com/), WonderPush, 19 avenue d’Italie, 75013 Paris, Frankreich, betrieben. Zur Anmeldung müssen Sie auf eine von Ihrem Browser/App und Ihrem Gerät gesteuerte Autorisierungsanfrage klicken. Die Daten, die wir speichern und verarbeiten, um diesen Dienst zu betreiben und Ihnen relevante Nachrichten zu senden, werden anonymisiert und für maximal 90 Tage auf den Servern von WonderPush aufbewahrt und niemals an Dritte weitergegeben. Wir speichern im Zusammenhang mit dem Push-Benachrichtigungsdienst keine erkennbaren Daten, auch keine IP-Adresse über Sie oder Ihr Gerät.

Sie können den Empfang unserer Push-Benachrichtigungen jederzeit beenden, indem Sie sich abmelden. 

Über folgenden Link verwalten Sie Ihr Web-Push-Abonnement und können Ihre damit verbundenen Daten löschen (in englischer Sprache): [https://docs.wonderpush.com/docs/manage-your-data-and-unsubscribe-from-web-push-notifications](https://docs.wonderpush.com/docs/manage-your-data-and-unsubscribe-from-web-push-notifications). App-Push-Benachrichtigungen können Sie über die Einstellungen Ihres Gerätes jederzeit für unsere App deaktivieren.

Mehr über die Daten, die durch die Verwendung von WonderPush verarbeitet werden, finden Sie in der Datenschutz-FAQ (in englischer Sprache) unter folgendem Link: [https://docs.wonderpush.com/docs/privacy-policy-faq](https://docs.wonderpush.com/docs/privacy-policy-faq).

6\. Widerspruch oder Widerruf gegen die Verarbeitung Ihrer Daten
----------------------------------------------------------------

(1)

Falls Sie eine Einwilligung zur Verarbeitung Ihrer Daten erteilt haben, können Sie diese jederzeit widerrufen. Ein solcher Widerruf beeinflusst die Zulässigkeit der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten, nachdem Sie ihn gegenüber uns ausgesprochen haben.

(2)

Soweit wir die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten auf die Interessenabwägung stützen, können Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung einlegen. Dies ist der Fall, wenn die Verarbeitung insbesondere nicht zur Erfüllung eines Vertrags mit Ihnen erforderlich ist, was von uns jeweils bei der nachfolgenden Beschreibung der Funktionen dargestellt wird. Bei Ausübung eines solchen Widerspruchs bitten wir um Darlegung der Gründe, weshalb wir Ihre personenbezogenen Daten nicht wie von uns durchgeführt verarbeiten sollten. Im Falle Ihres begründeten Widerspruchs prüfen wir die Sachlage und werden entweder die Datenverarbeitung einstellen bzw. anpassen oder Ihnen unsere zwingenden schutzwürdigen Gründe aufzeigen, aufgrund derer wir die Verarbeitung fortführen.

(3)

Selbstverständlich können Sie der Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten für Zwecke der Werbung und Datenanalyse durch die bitkasten GmbH jederzeit widersprechen. Über Ihren Werbewiderspruch können Sie uns unter folgenden Kontaktdaten informieren:

bitkasten GmbH  
Wallensteinstraße 63  
90431 Nürnberg  
Telefon: 0911 – 6000 28 74  

7\. Newsletter
--------------

a) Erhebung, Nutzung und Speicherung personenbezogener Daten

Sie können unseren E-Mail-Newsletter unter Angabe Ihres Namens und Ihrer E-Mail-Adresse beziehen, indem Sie sich dafür mit Ihrem Namen und einer E-Mail-Adresse registrieren und in den Versand ausdrücklich durch Abhaken der Checkbox neben folgendem Text einwilligen:

„Ja, ich möchte den Newsletter der bitkasten GmbH mit Informationen über Produkte und Aktionen abonnieren.“

Nach Ihrer Einwilligung, die durch Zusendung einer Bestätigungs-E-Mail erfragt wird, nutzen wir Ihre E-Mail-Adresse als Empfängeradresse für Newsletter-E-Mails, durch die Sie regelmäßig über aktuelle Angebote und die Produkte der bitkasten GmbH informiert werden. Sie können den Newsletter jederzeit wieder abbestellen, siehe c).

b) Weitergabe und Löschung der personenbezogenen Daten

Die für die Newsletter-Registrierung von Ihnen angegebene E-Mail-Adresse und Ihr Name wird nicht an Dritte weitergegeben. Lediglich zur Datenverarbeitung im Auftrag bedient sich die bitkasten GmbH für den Newsletter-Versand der rapidmail GmbH, Augustinerplatz 2, 79098 Freiburg i.Br., Deutschland. Es wurde diesbezüglich ein schriftlicher Auftragsverarbeitungsvertrag abgeschlossen. Wenn Sie die Zusendung des Newsletters nicht mehr wünschen, wird Ihre E-Mail-Adresse aus der Verteilerliste gelöscht.

c) Ihre Rechte

Der von Ihnen erteilten Einwilligung zur Nutzung Ihrer personenbezogenen Daten durch die bitkasten GmbH, insbesondere für die Zusendung des Newsletters, können Sie jederzeit widerrufen. Wenn Sie Ihre Einwilligung zum Empfang des Newsletters widerrufen wollen, klicken Sie bitte in einer der empfangenen Newsletter-E-Mails ganz unten auf den Link „Newsletter abbestellen“. In allen sonstigen Fällen wenden Sie sich bitte an:

bitkasten GmbH  
Wallensteinstraße 63  
90431 Nürnberg  
Telefon: 0911 – 6000 28 74  

8\. Erstellung eines Benutzerkontos
-----------------------------------

Auf unserer Webseite www.bitkasten.de haben Sie die Möglichkeit, ein Benutzerkonto zu erstellen. Hierbei speichern wir folgende Daten:

* Benutzername
* Kennwort
* Geschlecht
* Vor- und Nachname
* Adresse
* E-Mail-Adresse
* Handynummer
* Personalausweisnummer
* Personalnummer (optional)
* Geburtsdatum (nur zu Identifikationszwecken)

Dies ist notwendig, damit wir unsere Dienstleistungen im Rahmen des bitkasten erbringen können. Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ist hier Art. 6 Abs. 1 lit. b) DSGVO.

9\. Beauftragung zur Benachrichtigung potenzieller Versender
------------------------------------------------------------

Auf unserer Webseite haben Sie die Möglichkeit, uns mit der Benachrichtigung des von Ihnen angegebenen Unternehmens zu beauftragen, um zukünftig die Briefpost des betreffenden Unternehmens digital in Ihrem bitkasten erhalten. Sofern Sie uns hierzu beauftragt haben, verarbeiten wir folgende personenbezogene Daten zur auftragsgemäßen Versendung der Benachrichtigung:

* Vor- und Nachname
* Adresse

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Ihrer Daten ist Art. 6 Abs. 1 Buchst. b) DSGVO.

10\. Abschließendes
-------------------

Unser geschäftlicher Betrieb setzt voraus, dass Daten erfasst und verarbeitet werden. Wo Datenerfassung und -verarbeitung stattfinden, muss Datenschutz und Datensicherheit gewährleistet sein. Dies ist für uns nicht nur gesetzliche Anforderung, sondern ein ureigenes Anliegen. Sollten Sie noch Fragen oder Anregungen zum Thema Datenschutz rund um unsere Dienstleistungen haben, so sprechen Sie uns unter den oben genannten Kontaktdaten (siehe bitte Punkt 1) sehr gerne an.

Aktuelle Informationen erhalten Sie in unserem monatlichen Newsletter oder in einem individuellen Gespräch.

bitkasten – Mehr Einfachheit im Leben

Mit dem bitkasten machen wir es Unternehmen einfach, die aktuellen Prozesse auf eine nachhaltige und smarte Kommunikation umzustellen und zu digitalisieren. Sie behalten alle Vorteile der Sicherheit, aber leisten einen großen Beitrag zum Klimaschutz durch geringeren CO2-Fußabdruck – Wegfall von Druck & Transport.

Made with ❤ in Germany

bitkasten GmbH

Wallensteinstraße 63  
90431 Nürnberg

Standort Niederrhein  
Ernst-Dietrich-Platz 2  
40882 Ratingen

Nutzersupport

(Mo - Fr von 08:00 - 17:00 Uhr)

bitkasten App herunterladen

2024 Copyright bitkasten GmbH

Nach oben scrollen

Keine Neuigkeiten mehr verpassen!
---------------------------------

Anrede

Bitte Anrede auswählen Frau Herr Divers Keine Angabe

Vorname

Nachname

E-Mail-Adresse

Unternehmen

Ich stimme der Speicherung und Verarbeitung meiner persönlichen Daten laut Datenschutzerklärung der bitkasten GmbH zu.

Ja, ich möchte den monatlichen Newsletter mit Informationen über den bitkasten und Aktionen erhalten.

Newsletter abonnieren

Vielen Dank für Ihre Anmeldung!  

Wir haben Ihnen auch schon die erste E-Mail geschickt und bitten Sie, Ihre E-Mail-Adresse über den Aktivierungslink zu bestätigen.
